<resources>
    <string name="app_name">Olympos</string>
    <string name="title_activity_main">Olympos</string>
    <string name="tab_text_1">Dioses</string>
    <string name="tab_text_2">Otros</string>
    <!--ZEUS-->
    <string name="zeus_resume">Hijo de Cronos y Rea.\n
        Dios del cielo, el trueno y la energía, llamado "'"Padre de los dioses y los hombres"'" (Simbolos: cetro, corona, rayo, águila...).\n
        Esposo de Hera, conocido por sus aventuras y amantes de las que surgieron muchos dioses y héroes como: Apolo, Artemisa, Perséfone, las Musas, ninfas...</string>

    <string name="zeus_myth1_title">Nace en Creta el dios más sensual</string>
    <string name="zeus_myth1_subtitle">Nacimiento e Infancia</string>
    <string name="zeus_myth1_text">El último hijo de Cronos y Rea. Antes de dar a luz, Rea, se escondió en la Isla de Creta para evitar que Cronos se comíera a Zeus, pretendiendo evitar la profecía de Urano (uno de sus hijos le destronaría). Trás el nacimiento Rea le dió a Cronos una piedra envuelta en pañales que se comió sin desconfiar.\n\n
        Zeus se crió en una cueva con una cabra (Amaltea) que lo amamantaba, y los Curetes hacian bailes con escudos y lanzas para evitar que Cronos oyera sus llantos.</string>

    <string name="zeus_myth2_title">Se entrena con la idea de a Cronos derrotar</string>
    <string name="zeus_myth2_subtitle">Zeus: rey de los dioses</string>
    <string name="zeus_myth2_text">Tras hacerse adulto, Zeus le dió a su padre una poción (preparada por Metis) y vomitó a sus hijos en orden inverso a como se los había comido.\n\n
        Después liberó del Tártaro a los Cíclopes, que como agradecimiento le regalaron el rayo. Empezó la Titanomaquia en la que los Dioses derrotaron a los Titatnes y los dejaron encerrados en el Tártaro, menos Atlas que fue castiGado sosteniendo la bóveda celeste.</string>

    <!--HADES-->
    <string name="hades_resume">Hijo de Cronos y Rea.\n</string>

    <string name="hades_myth1_title"></string>
    <string name="hades_myth1_subtitle"></string>
    <string name="hades_myth1_text"></string>

    <string name="hades_myth2_title"></string>
    <string name="hades_myth2_subtitle"></string>
    <string name="hades_myth2_text"></string>

    <!--HESTIA-->
    <string name="hestia_resume">Hija de Cronos y Rea.\n
        Diosa olímpica de la hoguera y del hogar (Simbolo: fuego).\n
        No solía salir del Olimpo, no le interesaban las movidas de dioses o humanos, por ello se la conoce también como defensora de la paz.\n
        Encargada de dar armonia en el matrimonio y el hogar.</string>

    <string name="hestia_myth1_title">La primera que nació, la primera a la que Cronos devoró</string>
    <string name="hestia_myth1_subtitle">Nacimiento y naturaleza</string>
    <string name="hestia_myth1_text">La primera hija de Cronos y Rea, fue la primera en ser devorada y la última a la que vomitó Cronos, la llaman "'"La más joven y la más mayor"'".\n\n
        Trás la Titanomaquia Poseidón y Apolo fueron a pedirla matrimonio, pero enganchó a Zeus y delante de todos los dioses juró que permanecería siempre virgen.\n\n
        Zeus, por este acto dictó, que en las fiestas el primer sacrificio siempre sería en su honor.</string>

    <string name="hestia_myth2_title">Rea la invitó a una fiesta</string>
    <string name="hestia_myth2_subtitle">Hestia y Príapo</string>
    <string name="hestia_myth2_text">Rea organizó una fiesta a la que invitó a todos los Dioses, trás haber estado bebiendo se quedaron dormidos.\n\n
        Príapo acechaba por ahí he intento tomar a Hestia mientras dormia, pero un asno rebuznó cuando se estaba avalanzando y ella consiguió escapar.\n\n
        Se enfadó tanto que Príapo tuvo que huir del lugar porque Hestia pretendía destruirlo.\n\n
        El asno se convirtió en su animal favorito y en las festividades se les engalanaba con guirnaldas.</string>
</resources>